點樣可以由宜家去到11月前1萬增值到250萬

港聞

港聞

消息：房協翠嶺峰市值七折呎價不逾萬元 三房料最貴索價逾500萬

撰文： 黃偉超

發佈日期：2017-08-17 00:01

最後更新日期：2017-08-17 11:39

最新一批居屋三個屋苑下周三（23日）揀樓，下期居屋則最快今年底接受申請，但今期居屋向隅客可在未來數月「真空期」考慮申購房協兩個資助房屋項目。房協最快10月底推出共620個單位接受申請，包括將軍澳「翠嶺峰」330個單位及屯門「翠鳴臺」290個單位。

房協新資助房屋項目「翠嶺峰」位於將軍澳，料「樓王」售價破500萬元。（李澤彤攝）

房協消息人士指，若以市值七折訂定屋苑單位售價，「翠嶺峰」平均呎價會少於1萬元。而以該屋苑面積最大三房單位計算，這個項目最貴單位的售價會高達逾500萬元，成為今年資助房屋項目「樓王」。

位於將軍澳的天晉二手成交呎價逾1.5萬元。（資料圖片）

傾向增加白表人士配額

另外，消息人士指，這期銷售的申請入息及資產限額，是否沿用今期居屋家庭入息和資產上限的5.2萬元和170萬元，有待政府決定；但房協傾向之前綠表及白表各佔一半單位配額的安排，可以調整以白表佔多數，而單身配額亦傾向維持。

鄰近調景嶺站的「翠嶺峰」，消息人士指同區天晉二手成交呎價逾1.5萬元，以及房協將軍澳夾屋疊翠軒已補價二手成交呎價1.1萬元計算，估計「翠嶺峰」市值七折呎價不會超過1萬元，故不會比最快年底推售的啟德居屋搶先打破萬元呎價大關。

以市場水平分析，「翠嶺峰」質素介乎居屋至私樓之間，料市值七折呎價會達9,000元，而消息人士指屯門「翠鳴臺」市值七折呎價會比「翠嶺峰」低約一成，估計市值七折呎價亦達8,000元。

翠嶺峰入場費料逾250萬

「翠嶺峰」一至三房面積介乎280至600多平方呎，即一房單位「入場價」估計要逾250萬元，最貴三房單位或售逾500萬元；至於「翠鳴臺」一至三房面積介乎300至600平方呎，「入場價」和最貴單位分別約240萬元和近500萬元。

去年推售的沙田綠怡雅苑，以市價7折發售，呎價亦高達7,700元。（資料圖片）

事實上，房協去年推售沙田綠怡雅苑1,020個單位，市值七折平均呎價亦達7,700元，相隔一年樓價持續上升，最新兩個屋苑呎價更高不足為奇。但消息人士指，是否有機會調低折扣率，仍需要與政府商討，過去夾屋亦曾試過以市值六五折發售。

我要買樓牙

點申請

瘋狂買中0.1蚊牛熊

1萬變250萬,唔係買股
要去馬會先岩

0.01先岩

唉樓價好貴
月入10k都買唔到

呢2個新居屋應該好好住

聽講彩明好雜
唔知仲係咪咁

上樓了